создаём в постоянных переменных среды
PYTHONPATH
с путями на
..\mtf\mtMaya\core
..\mtf\mtMaya\mayaPython\side

для запуска тулзов в Maya

import MayaStartup as ms
reload(ms)

далее в кнопочке с книжечкой пробиваем путь к проекту, к папке Assets